粟米斑腩飯疑無石斑 富臨漁港多間分店遭票控

繼鮑魚炒飯無鮑魚後，再有中菜酒家被揭發懷疑售賣違反《商品說明條例》的貨品。在港九新界均有分店的富臨漁港，其出售的「粟米斑腩飯」被懷疑飯內根本沒有「斑腩」，海關控告經營者違反《商品說明條例》，案件今早提堂。

被告公司為富臨漁港的經營者「中新香港發展有限公司」，公司在荃灣眾安街及和宜合道的分店，被控應用虛假商品說明的標籤，即虛假石斑。

辯方有意向律政司申請以「承諾（undertakings）的方式取代會留案的傳票形式控告」。控方指，被告公司多間分店均被檢控同一控罪，涉及九龍、港島、屯門及沙田多區，這些傳票同樣今天提堂。被告公司暫毋須答辯，案件押後至明年2月20日再訊。

咁究竟係咩肉？
是咪非洲虱

菠蘿包冇菠蘿

朱古力冇豬

太陽蛋冇太陽告唔告得

痴撚線，咁都告得入，幾時告菠蘿包？

日本城都要改名做支那城

唔係不嬲分粟米斑腩同粟米石斑架咩

越南鯰魚

啲下價食肆，茶記嘅所謂雅腩不嬲係龍利柳黎。公開嘅秘書黎喎

連登仔眼中既粟米斑腩飯果塊斑腩係咩黎架?

竟然用菠蘿包相提並論

西多士冇屎

關羽雲長？

西多士

以後去茶記應該點叫

點會係龍利柳，通常都係鯰魚柳

根本連“公開嘅秘密”都唔算啦。 除左個名， 根本價錢， 伙計都唔會話俾你聽佢真係班。

告個個係唔係真誠地相信你個幾十蚊真係俾舊班腩你先？除左係白痴就係玩野。

而家D餐廳唔係改哂做粟米魚塊咩？

家陣好多茶記都寫粟米魚塊飯，係少咗茶記會寫粟米班腩

劉婆婆於富臨集團旗下的富城火鍋海鮮酒家打工11年，2006年入職至今皆未曾放假，每日工時6小時，其間更曾加長工時，「11年以來，我每個月都做足咁多日，冇放過假，新年都返工，係得間中病假冇返工」

富臨係唔係轉左手

你唔好話西多士冇西

德國寶呢

正經嘢唔做走去搞屎棍
粟米班腩飯唔係用石班個個都知㗎啦 根本就係香港飲食文化一部分嚟
遲啲會唔會連雞尾包魚香茄子楊州炒飯都告埋

好多都叫魚塊啦

不如話油魚係鱈魚黎

五毛JR

傻閪咪你呢D
乜撚野都要接受架咩？
咁而家的確係富臨錯喎
你做乜撚野？

鯰鯰鯰鯰魚

唔好鬧住

以前D班腩係用另一種魚整

好味好多

食得出明顯唔同

不過唔識分係乜魚

斑腩 编辑

1 简介
2 煮法
简介编辑
斑腩(或称鱼腩)是用高价的海鱼如石斑鱼或青斑鱼的肚肉炸成，不同于斑球。但现在香港的茶餐厅和快餐店通常用急冻的龙利或青衣等廉价杂鱼制成。斑腩可煮成古法炆斑腩。

上面炒晒車

以前真係用斑 整

我記得我細個食過

不過而家D90 後自己未食過
所以 以為班腩係咁

斑腩[編輯]
維基百科，自由的百科全書
斑腩（或稱魚腩）是用高價的海魚如石斑魚或青斑魚的肚肉炸成，不同於斑球。但現在香港的茶餐廳和快餐店通常用急凍的龍利或青衣等廉價雜魚製成。斑腩可煮成古法炆斑腩。

在台灣，最常食用的魚肚為虱目魚的魚肚，可在台灣的一些小吃店見到。

越南沙巴囉

以前好似實淨D, 厚身D
班腩好過班塊
班塊用龍脷果D, 又薄又滑孱孱咁

呢間垃圾點解仲未執

魚翅航空無女

胸圍入面冇胸

以前用真材實料真係好好食

老婆餅無老婆。

以後應該要叫粟米唐蚤飯

碗仔翅

正常唔係有指引指明咩係班腩架咩？

素翅

而家連酒樓都請打手

叫粟米魚塊飯就唔洗煩啦

粟米魚塊飯

賽斑腩

中國共產黨都唔係共產啦

人地講明有支那特色嫁

呢d叫搵笨？d執法機構真係腦裝屎，麻鷹唔捉捉蝦毛

啫啫雞煲無啫啫

其實係指煮果時嘅聲

標題話無石斑去告人喔

富臨叫蝦毛

以前係圓形大舊好多 依家成舊麥樂雞咁樣

屎眼無眼

魚香茄子告D乜

想食真蟹柳

可唔可以告班A CUP港女平胸都叫自己女人

海關搞咗黑底中介同仆街sales狗先啦

呢個post好多小學雞
成班係咪以為自己好好笑

俄國牛柳絲
葡汁雞
有冇犯法

我們堅持以真誠、真味的美食與. 服務奉客作為公司唯一宗旨

是但啦 罰幾千
當做show

呢個好玩

red bull 都賠得

被告為中新香港發展有限公司，被指旗下位於荃灣城市中心的富臨漁港，及位於葵涌和宜合道的富臨酒家，分別在2016年7月26日及2017年3月9日所售的數盒標籤為「粟米石斑塊」的食品，惟據悉實際驗出的「石斑塊」為「鯰魚塊」，違反《商品說明條例》。是次是海關的行動揭發，非市民投訴。

比人票控都好正常

對，呢個case唔同，你標明係石斑塊，明顯係犯法。

富臨
炸雲吞係炸雲吞皮
𥚃面乜都無

龍脷都算，鯰魚同唐蚤果d就好過份，又難食又多骨

呢個真係唔預佢係石斑

不過係告得入既

茶記就算啦
你酒樓賣成舊水一個小菜好難俾cheap魚人

當鯰魚柳經過油炸，魚肉本身的腥味已經辟除，再加上淋上粟米粒，味道和其他魚幾乎一樣，食客一般不會得知魚的品種。

香港魚類學會主席莊棣華亦坦言，光憑肉眼難以分辨是龍脷柳還是鯰魚柳，但兩者的進食口感卻截然不同。

鮎魚肉質沒有那麼幼細，比較粗身。龍脷肉質幼細，一條條，口感滑溜。

好心唔好咁仆街，無斑都整返個龍脷啦

酒樓衰極青衣柳掛??? 茶記果d鯰魚柳真係狗也...

越南進口的鯰魚多養殖於湄公河，英國食物標準局及愛爾蘭都柏林大學的報告指湄公河水質差，人工養殖的鯰魚會受到工業廢料及細菌污染，進食可能會影響健康。

食安中心於2011年抽查食物時，發現位於中環國金的Citysuper超市出售的一個冷凍鯰魚柳樣本，驗出含俗稱「水銀」的金屬雜質汞，超標近一倍。食安中心表示，若長期進食含水銀超標食物，有機會影響神經系統。

樓上都on9
犯法就法犯啦
唔通偷1蚊野就唔撚係偷
都唔知乜撚野思想

香港多得你呢d仆街唔小

[quote]咁究竟係咩肉？

YES

你就想

老老實實，好耐以前美心快餐嘅班腩飯真係好撚好食架

絲襪奶茶冇絲襪

買老婆餅冇老婆又告得

豆豉鯪魚油麥菜無豆無屎無麥

國貨城

碗仔翅無翅

譚仔木耳用雲耳

好多地方都用鴨扮鵝

大家多多1823

咁上菜無聲可唔可以告鳩佢

咁我平時食開果啲咪好大機會係山寨飯

西炒飯冇西

翠華粟米班腩飯真係班

不過好貴

捉得好

以後見到班腩可以叫啦

其他幾份報紙都係話因為「粟米石斑塊」比人告
毒果就話因為「粟米斑腩」

唔係改左名深海魚柳飯?

富臨呢啲垃圾都有人食

煲仔飯無仔

口水雞無口水
阿姐:咳.....吐

而家啲後生
呃尻你都可以當冇嘢

唔好話我老屎忽
以前斑腩飯係真係用石斑整嘅
係九七至沙士嗰排先開始用cheap雞雜魚
食慣屎食懵咗？

蓮香樓比人告過

以前國民黨當家係用正體添，你不如依家落街大叫打倒共產黨睇下會點

等等先魚香茄子真係有魚

仲奴性過支那

終於改左

繼鮑魚炒飯無鮑魚後，再有中菜酒家被揭發懷疑售賣違反《商品說明條例》的貨品。在港九新界均有分店的富臨漁港，其出售的「粟米石斑飯」被懷疑飯內根本沒有「石斑」，海關控告經營者違反《商品說明條例》，案件今早提堂。據了解，經化驗後發現所謂的石斑實為鯰魚。

被告公司為富臨漁港的經營者「中新香港發展有限公司」，涉案分店為位於荃灣眾安街的富臨漁港囍臨門酒家及於和宜合道的富臨酒家，被控應用虛假商品說明的標籤，即虛假石斑。
辯方有意向律政司申請以「承諾（undertakings）的方式取代會留案的傳票形式控告」。控方指，被告公司多間分店均被檢控同一控罪，涉及九龍、港島、屯門及沙田多區，這些傳票同樣今天提堂。被告公司暫毋須答辯，案件押後至明年2月20日再訊。

魚香係指咸魚

俾騙徒昆完仲掉返轉為個騙徒辯護，搵勻全世界都搵唔到咁弱智嘅人

樓上一堆偷換概念

好撚慘 想將個名包裝得靚少少就比人告
你會揀 粟米魚腩飯 定 粟米斑腩飯

係，所以收貴人好多

都on99既
下次叫條清蒸石斑 俾條馬友你又得唔得?
咪又係魚一條 個名包裝得靚仔少少

睇得出請打手平過俾真魚

以後要叫栗米鯰腩飯

諗起早幾日有個post話富臨難食
就有呢單野

可樂餅冇可樂

香港處女無處有無得告

想問m記魚柳包用咩魚整?

鴨扮鵝真係要告，價錢差好遠

m記果d應該都唔係魚柳，我食得出

臘魚？

樓上班撚屌拎菠蘿包同老婆餅個啲黎比都on9,菠蘿包叫菠蘿包係因為佢塊皮似菠蘿，老婆餅咁取名係因為起源故事，而粟米斑腩飯係因為入面真係有栗米同班腩先叫栗米班腩架我屌你老母，咁都唔係欺詐?

成班友真係
仲幫住間酒樓

以前叫餸非碟頭
真係粟米班塊俾班塊

好撚多小學以為自己好撚風趣
同係時代放低炸彈d傻閪一樣
留返同個官講啦

咪撚野叫唔係魚柳
你係咪傻撚左

咁應該九成都會比人告

連登仔竟然冇食過菠蘿做既菠蘿包

邊到

我都想知呀喂

最近好多都改返做魚塊啦

btw, 真係仲有啲地方係真係用班腩架

當然有啦
小菜嘅粟米班腩真係班腩黎架，大佬

班後生好大機會係雙非支那人

D海關真係腦裝屎

收皮啦 M記宜家咪賣緊菠蘿包囖

發覺而家真係好多人係on9
幫緊你去檢控d講大話既垃圾商家
等你唔好咁易俾人呃
你仲要走出黎話佢呃我冇所謂喎多舊魚
唔知係點撚樣諗野

有冇去食過? 佢之前係寫明石班嫁 明呃人

西炒飯冇閪味

無食過 用班整 的班腩

無資格討論

呢度太多小朋友

當你由第一次食個陣就係咁

係好難想像

以前個d班腩係幾好有魚味

當年沙士過左經濟開始轉好酒樓賣緊88蚊 依家就黎2018想問賣緊幾錢？ 唔係幫富臨打手 而係應該sense 到自己比呢個價食緊咩落肚 心知肚明啦 上面好多人既心態同以前有條大陸佬係女人街50蚊買隻撈 發現係假嘅之後告9檔主一樣咁on9 食野要睇價架 撚樣

宜家係無人舉報，海關自己屎忽痕走去搞事啊

被告為中新香港發展有限公司，被指旗下位於荃灣城市中心的富臨漁港，及位於葵涌和宜合道的富臨酒家，分別在2016年7月26日及2017年3月9日所售的數盒標籤為「粟米石斑塊」的食品，惟據悉實際驗出的「石斑塊」為「鯰魚塊」，違反《商品說明條例》。是次是海關的行動揭發，非市民投訴。

你係咪開食物舖而家驚到懶屎呀

你食撚屎啦，咁就代表可以呃鳩人？

遲啲連登仔牛肉飯無牛肉，得雜肉都會接受

實會有人話牛肉咁貴，點會俾真哩你

我邊撚句有話咁佢呃人係啱呀 我只係話食野要睇價錢用下你閪腦諗下幾廿蚊有冇石斑食呀 撚樣

下次俾人呃唔好喊

開食物舖添呀 笑到我懶晒d屎出黎呀

咁以後咸魚雞粒炒飯係咪一定比足料

幾垃圾都好 咪一樣大把人去食

好撚野喎連登仔
乜撚野粟米斑腩唔係斑係香港飲食文化一部分？
幾時香港飲食文化係多左造假同濫竽充數？
我只係知 粟米 斑腩 飯
最基本就係會比粟米汁 石斑腩 同 飯我
唔撚係斑腩就寫翻做魚聊魚塊囉
你估食得碟頭飯真係介意你舊魚咩

當日海狗搞補習行業，寫得少少唔準確都告
而家咪幾好，全世界攬炒

唔通見葛博士個樣on9政棍就心知佢唔係真係讀到 phD 就唔使告佢呀

幾多錢先有？50？60？70？80？
你寫左一樣 賣第二樣 就係犯法
唔好推個波落消費者到

立法果陣就話傳統野會豁免，得閒食飽飯冇屎屙就鳩告

班小學雞放聖誕假

做撚完功課未阿小朋友？ 邊個係弱智人士都未搞清楚
你就真係對你老母唔住喇
咁撚大個人竟然咁撚弱智
知唔撚知菠蘿包唔撚係因為有菠蘿先叫菠蘿
係因為個形狀似菠蘿
乞衣雞係因為以前有個乞衣無廚具
將隻雞連毛 泥 柴草包住隻雞去煮
所以用呢個方法煮隻雞就叫乞衣雞
西炒飯係因為用以前個角度睇 用料西式
番茄 火腿 ... ...
粟米斑腩飯係真係因爲單純碟野有粟米汁 斑腩 同飯
先叫粟米斑腩飯 兩者命名原因唔同 點撚樣比較？
唔撚識就Google下啦 做乜事衝出黎柒？
阿對唔住 唔撚記得左你係弱智人士 唔撚識Google
邏輯錯 偷換概念比人篤穿左就扮假膠深潛啦
重要死雞撐飯蓋
丫 你之後會唔會覆我你無用隻死雞撐個飯蓋？
順帶一提 就算西炒飯真係用閪去炒
都係叫閪炒飯

fd上面大把呢啲柒頭,連個事件問題本質都未搞得清楚

就班冇腦港豬就係到講咩幾十蚊就想食石班,咩老婆餅送老婆,揚州炒飯要去揚州炒,嘩真係屌你老味咁都講得出

真心明白點解香港會搞成咁,亦都好彩香港冇民主

因為港豬真係好撚蠢好冇邏輯思維好撚低端

佢呢個case好似係因為佢sell石斑套餐，入面有粟米斑腩

重有上有有人話傳統野豁免
幾時粟米斑腩飯變左傳統？
個名背後有乜野典故同由來？
係唔係相傳有間酒樓度縮想偷雞慳翻筆
用鯰魚代替石斑去呃人 所以就有粟米斑腩飯（鯰魚）呢個名 ？

主要食材
急凍龍脷柳 1 磅

1. 急凍龍脷魚柳解凍後，加入鹽、胡椒粉、蛋白及麻油醃味30分鐘

材料(二至三人份量) Ingredients (2-3 persons)
五百克魚柳/斑腩 500g fish fillet (片中使用急凍龍脷魚柳)

Google 左幾個
咁算唔算約定俗成

利申：art... H

2011年，時任香港財政司司長曾俊華被市民問起粟米斑塊飯的大概價錢（約港幣三十多元）時未能作答，
被不少市民批評不知民間疾苦，激進政黨社民連行委黃浩銘在示威時企圖向政府官員投擲粟米斑塊飯飯盒洩憤[1][2]。

鬍鬚曾.......... 好撚在當年唔撚答你

總係有d人食開屎
人地比飯佢食反而覺得人地奇怪

叻唔切？

人哋講撚到明，又寫撚到明係石斑
結果唔係石斑，即係欺騙咪告囉，有乜撚野問題
因為真係有餐廳用石斑

菠蘿包就九成九都係無菠蘿，大家都知係個名
仲要話老婆餅無老婆，驗吓智商啦，弱智梗係搵唔到
唔撚明點解第一頁會有二百幾正評

連登仔真係好可憐，仲點撚樣反共

唔係不嬲約定俗成嘅咩

鯰魚好似咩都食 屎都食

商品説明條例落實左咁耐

醒目就一早改曬名避嫌

仲大大聲叫石班，抵比人捉

牛肉球有幾多%係牛肉？

咁佢係咪牛肉呀？
如果標榜和牛肉球但無和牛咪拉得囉

佢唔比人告嘅話對改咗名既食店好唔公平
先唔好講賣幾錢
兩間店賣同一種魚，但名就叫
粟米石斑
粟米魚塊
比著你都會揀石斑

同菠蘿包性質上唔同，樓上好多人解釋咗
所以你都唔會見到海關捉菠蘿包

龍利柳都唔抵被人告喎

88元食石斑？海關去年7月及今年3月多次向富臨集團放蛇，在富臨全港多間分店購買「粟米石斑塊」，化驗後懷疑富臨將鯰魚當石斑售賣。海關控告6間分店違反《商品說明條例》，案件昨提堂，辯方稱欲以「承諾」代替檢控，不留案底。記者昨以顧客身份到涉案分店，發現餐牌已轉成「粟米魚塊」，但有經理仍稱是「石斑」，後來經侍應提醒後改口「魚囉」。有律師指，若最終驗出魚塊無石斑，口頭要約也屬違法。

蟹柳其實冇蟹肉

係辯法on9唔識駁係通俗用法姐

酒樓以前真係會用斑腩／塊，因為魚池日日有魚死，咁入左雪櫃到午市未拎黎賣囉。家下就仲有幾多酒樓有魚池??

係law
成班假膠仲係度埋d on9 野

幫富臨個D 人都唔知係唔係打手

依單野同老婆餅, 菠蘿包, 碗仔翅完全唔同
擺到明係用低價食材冒充高價食材, 同上次百佳單油魚變龍脷一樣
唔知有咩好幫口

好多燒臘鋪以前夠賣燒鴨話俾你知係燒鵝添, 就係有商品說明之後先變番燒鴨
你會唔會又幫下佢地口啊

西炒飯

話約定俗成果班
你地仲封建過班廢老
出去餐廳睇下啦
翅改素翅
鮑粒通粉改素鮑粒通粉好耐啦

人地幫消費者爭取權益
理懵撚仲係度冇菠蘿冇老婆冇楊州
以為自己好好笑

掛羊頭賣豬肉

抵死

佢寫明石班就on9啦，咁真係用石班整既要點叫？真。栗米石班飯 ？

連登係交通意外黑點

老婆餅無老婆

前個幾年 修訂商品說明條例
百老匯 豐澤改晒電腦廣告字眼

同埋你睇一睇第三十至第三十四

有d 野係廣告 過度誇大係唔犯法
例如 龍 鳳 呢d 野有常識既人會知無呢種生物
但係你寫到明係班腩

唔係所有約定俗成既野都岩
屌你唔通餐牌寫 解渴液 15蚊
俾杯水你得唔得
人地俾足時間你去改menu啦
條例幾耐呀

如果你死都要講菠蘿包例子
如果可以令所有產品寫既野都符合返商品
咁我覺得菠蘿包都要改名
呢係改好社會既必要犧牲
我覺得無問題喎

約定俗成又點 唔改得？

鯰魚塊 仆街平時原來食緊嘅係鯰魚

屌 毒果又做標題撚
講緊石斑唔係石斑
又打斑腩兩字

今次係寫明石班塊
唔係班塊
同約定俗成無關

之前飲食台有個post有分大快活大家樂啲魚係咩魚

無寫乜魚fish fillet=鯰魚

得大家樂早餐果陣係鱈魚柳

有無LINK

約定俗成既野唔駛咩啦
無心欺騙純粹想個名好聽的話應該識分辨

咁碗仔翅？

富臨連鎖酒樓真心劣

第一次見到年輕人會奴性過廢老

垃圾富臨抵死啦,成間野D職員同食物都係垃圾

碗仔翅同菠蘿包分別係邊到？

銀包無銀

$500既碗仔翅真係用翅，$5既係冇翅，去隔離post睇，連消委會都話有機會告得入

解決提出問題嘅人
問題就不存在

樓下餐廳

番去facebook啦

其實好簡單, D人雖然明知道唔係石斑, 但都以為係雪魚之類, 如果佢地知道係鯰魚, 我諗大部份人都唔食算數

你話咁樣唔係呃係乜

鯰魚就緊係差好遠啦好似我呢d嘴刁既真係一食就食得出

樓主copy文都錯
佢係因為賣粟米石班飯所以畀人告呀柒頭

就算話係斑腩都係衰
你落單要個西蘭花炒斑腩/斑球
廚房用鯰魚柳當斑腩
你肯唔肯收貨磅水？
唔好同我講咩咁平就預咗冇斑腩
你有本事嘅就同我碟碟都真係用斑腩
而家你又要度縮用鯰魚 又要掛個斑腩名賣貴啲
你同啲雞話要掛貞節牌坊有咩分別？

m記良心企業 用美國貨